渣車唔難，但唔識路先麻煩

大家有冇咩認路/識路心得，定完全靠手機map? 行幾次就熟咁樣??

係囉 邊條線可以轉左轉右先煩

搵人指點下就識邊啲位

新牌就無計 次次都google map
真心想操路嘅就出發前google街景行一次
搭巴士睇多啲路
市區嘅小弟係睇地圖書
知道大概方向行
高速公路就認一認地名同方向
例如大埔出深水埗
去到沙田就要出大圍出口

最後都係一句
行錯就當行個圈 識多啲路
唔好做炸彈

利申：2年牌 揸車無睇地圖好耐

自己心得：放鬆心情周圍行下會比較容易認路，行錯唔駛急，地球係圓嘅，一定有路可以兜返嚟！千祈千祈唔好急住cut線，一嚟危險，二來真係冇呢個必要。靠電話地圖嘅話有排都唔識路（啲app有時會亂咁叫你係唔允許嘅位U turn)。

信google 會出事

同埋睇路牌緊要過gps

出發前做定哂功課，腦內大概構思一次，之後渣車就唔會再用手機，行錯路就當學新路，咁樣先學到多d路

揸慢啲睇地下 轉左轉右
三線
慢線多數直去轉左
中線多數直去轉右
快線多數轉右

兩線
左線多數直去轉左
右線多數直去轉右

行錯幾次就會記得

有同樣煩惱路過....

油尖旺深水埗感覺幾難行有啲行行下就終止要轉右
唯有兜多幾個圈

有時明知再下支燈要轉左

見到前面多車 想預早一個燈位cut定左線

點知呢個燈位左線只可以轉左

唔知有無1999

仲有就係轉入旺角道果d位

條左線google map顯示同實際地下條線唔同

有行過實知

港島先係打大佬
好多燈位轉灣入其他路口都唔係90度，
30度、45度咁轉，有時真係睇唔到點入個路口

google map預演

Google Map真係成日錯

港島車過左海，九龍啲小路會難搞啲，大路就無問題
去到屯門天水圍，有埋輕鐵，會覺得路口好闊怕入錯線

between 其實好多交通意外都係因為唔熟路而發生
每日返工放工條路揸得最放心

唔好太依賴揸緊車嘅時候去睇導航，咁樣只會唔肯去記路

首先你要知東南西北
港島下面
屯門左面
Tko右面之類
主要幹道唔多 都係個幾條
隧道都係個幾條
例如九龍塘去 藍田
你可以龍翔道
又可以落少少亞皆老街
太子道東再上繞道

香港有幾大，行多兩次就識啦
行黎行去都係用果幾條路出入d區

無錯
我成日同d親戚講 「下？車你返屋企？我架專線小巴黎架喎」

Google map導航最差既地方係
當前面要轉灣時, google只係話xxx米後左/右轉
好多人冇乜距離感, 當2個路口好接近時好易入錯路口

但你唔揸就唔會熟

公路睇路牌，黎黎去去幾條路，渣過就認得
市內內街睇高德

揸係要揸，但盡量唔好趕時間嘅時候
行錯就照去
google預演完，行緊個陣用支那app高德
你兜左第二條路佢都會繼續幫你修正

出發前準備靠street view, 出車靠高德

有時唔熟路諗住揸慢d睇 又俾後面推

Google今時今日都會教人行巴士線入紅隧

喺香港揸車用導航有時係幾反智
喺外地自駕遊根本唔需要預先睇入咩線

好多人都話用高德......我都知佢好用，但係支那野
唔想俾習大大知道你一出車就去邊度就唔好用啦

真
所以都係煲下google map先

BTW, 識唔識路呢家野我覺得唔多唔少都講天份

前排先差d比高德搞到GG錯既

唔識路唔緊要
行錯左路都唔緊要
最緊要唔好急唔好慌
唔好夾硬cut 線

行錯左咪下個路口返轉頭

遲到總好過發生意外
擔心既上網睇定條路點行
有個概念就無咁易出事

港島先係最難

認同 唔識路學咩人揸車 不如坐多啲巴士認下路先

識晒地鐵全線先 有基本概念

之後就要記吓全港主要幹道

跟住地區嘅大路街道

最後先記地區內街同埋咩特殊行法 呢個真係要行過先知

連登仔身體最誠實

首先要了解自己常去咩地方，例如你好日都去一次大西北嘅咁嗰邊就先忽略啦
第一係對香港各地區分佈有概念，假設你荃灣去將軍澳，咁冇可能一上highway 就有路牌指你去，呢個時候就要知自己要經過觀塘黃大仙嘅咁去睇路牌就自然會上到 龍翔道 觀塘道 然後入隧道如此類推
了解主要幹道同道路嘅方向 起終點 途經嘅地方同出入口 嗰條路屬於咩number其實唔太需要理
初頭唔記得街仔點行係好正常，用下導航幫手，同前車保持距離方便自己睇地下箭嘴

我泥涌出元朗
Google 叫我cut 單白
第一次 我以為我入遲左
好行個圈再行
第二次 仆街 真單白

都係開左高德先走到

出發前睇google街景模擬一次先
睇定晒行邊條線 減少cut線次數

同意ar
有時過對面線要行電車同車共用路段
來會線會無分隔
第一次揸會以為自己逆線行車
嚇鬼死
同埋港島啲內街到各區嘅交匯路口比九龍新界短
好容易miss左 時代廣場車場入紅隧 係最容易miss路口

一定要睇街景
有幾次懶得睇搞到入錯線

高德地圖 持續為你導航

冇捷徑既，工多藝熟
揸得多就識

明你講咩，通常行中線cut 左右都易啲

去考番個的士牌
好快就會熟曬d 路

但有啲路牌都係靠害

我反而覺得港島好易，一來細到大住開，二來港島就算行錯路好快可以去返目的地，唔似得九龍新界一行錯出口就去到老鏈咁遠先有得返轉頭

行錯一次，就會記得架啦，上山個啲咩紅棉路靠咩線，東廊入紅隧，你唔行過你唔會知

港島人adore

跑馬地橋底 好似行山d8叉口咁

多啲睇水牌 真係唔行先㩒個地圖出黎

時代廣場入唔到紅隧
除非行巴士線

我都覺得港島易啲
啲司機禮讓啲，dc9除外

呢個位講起
我喺西營盤落老銅百德新街
成日點鳩我落會展經海旁條路上橋， 落橋後cut過去大坑方向條路
你老味， 實線黎既我屌

禮讓？ 認真？
我前日先1823左1架Benzlun + 1架中港VELLFIRE

睇導航唔緊要， 但都要睇水牌， 尤其是睇清楚導航叫你幾多號出口出， 靠左靠右

市區睇導航， 望地圖既時候望埋方向， 快眼望下個灣位仲有幾多個街口
記左喺心， 就望番前面一面數一面行慢慢黎

同一個目的地睇多1-2次就唔會使再睇導航

尤其轉左轉右得太密導航跟唔上
寧願兜錯下當認路

導航只係輔助

好似玩age of empire 咁。自己行過黎開地圖最緊要

呢度又唔係外國，唔駛下下靠gps既

同樣有呢個煩惱，留名學野

試過唔熟路楂慢d 睇下要行邊條線
咁啱後面有架26 佢以為我專登玩佢
佢過緊我時俾佐隻中指我

+1

如果知道要去陌生地方, 出門前睇一次Google Map (Street view) 望下條路點樣行, 記係腦內, 到時就會記得點樣走線

有時燈位排第一位，但唔知可唔可以轉左或右，又睇唔到地下

都唔係去到燈位先有顯示行車路線
燈位前起碼兩次畫晒喺地下wo

有時啲色甩左 或者 前車遮住左，如果前面部車架架直行，就唔會知可唔可轉左或右

睇燈位下面有個圖示唔可以u turn 轉左轉右

如果你想轉左轉右 我習慣行中線 再挨近想轉彎個邊 但你去到彎位前一早要眼望定隻彎既燈係點樣
因為交通燈黎計 只有一個方向行車

即係你行 其他燈一定唔可以行

第二 假設轉左咁計 你條線一轉燈 如果可以左轉 行人燈一定紅公仔 反之行人燈綠公仔

我而家多數係咪都開住高德 唔知可唔可以轉就望下導航 佢會俾哂所有線轉唔轉得 我覺得幾好

我住新界
新界九龍都ok
一過港島就好易行錯路

Google map而家導航都有路線睇呀

對新界仔黎講入港島好似入左結界咁

主要道路，例如上水去北角，屯門去將軍澳，理論上唔洗睇都會知道點行
但係去D陌生地方細緻位，例如乜乜大廈乜乜街就真係要GPS了

馬路炸彈

以前用高德,係好過google嘅
而家無用啦
google map最大問題係D指示唔多清晰,搞到成日入錯線

用開 waze
我到而家都搞唔清佢幾時會有行車線指示
大部份時間都冇 但佢偶然間去到某D 位會彈出尼

當前車速80
你已超速

係呢個又係例位
我試過自己報上去google，佢都係唔改
我懷疑係佢系統支援唔到

有聲

巴打態度正確

香港啲路同路牌都戇撚鳩

Apple map 都好似係，紅隧最濕鳩

喺適當時候

前方500米有違法拍照，當前車速80。

多數睇完google map行一次先

本身熟巴士線，但太多燈位，成日等

坐得多朋友車就開始熟路

同埋26熄匙推車大法

預先用google map 實境walk through 一次
留意地下啲線同路牌

行錯就順住去搵機會繞路返嚟好過硬cut

小心紅van 的士中港牌同tesla

新牌仔真係用高德算
用一陣熟曬路個apps就delete得
揸咗幾個月 反正去親都係個D區
而家亂行都去到

平時坐車都望多啲條路點劃線，睇得多就會有印象大約記得。
出發前有時間咪睇下Google Map大約點行，但唔好信晒。

google map係俾識路既人用

香港路太短，佢慢1秒你都已經出錯路口

google太垃圾喇

好似要去到馬場入場再調頭

有時都可以錯得幾離譜，我就試過一錯就入撚左西隧

我試過係荷里活廣場想轉入停車場，一錯咗就入咗大老山隧道

上環轉錯入堅道撚表示不認同

Google map係比大概條route你睇 等你知邊啲位要睇街景 我通常出入公路同內街都會睇多次街景睇下地下啲畫線同路牌

冇辦法，如果成日去新位或者山卡啦信google 啦，成日去個啲就緊係一定記得，陌生嘅剩係冇去一排都已經唔記得幾時要入定線啦

以前未有GPS d司機好勁 用一本本嘅地圖

依家都係望一望地圖 大概知方向 如果入細街 就記住個街名 去到就轉入去 其他大路的話 香港係無絕人之路 你實可以兜返出黎 除非你硬係要揸入去深圳

衝過咗口路 就學下兜圈 轉左轉左轉左再轉左 或轉右轉右轉右再轉右 就返到去

連登仔就用google map
但行快少少google map會跟唔倒你 分分鐘衝過咗路口先叫你轉入路口

再係驚的話 試下高德地圖 多一份安心 不過連登仔唔鍾意用

唔熟路的話，有三條線就一定行中線，無就行慢線
習慣睇路牌，唔係跟死導航

肯定得, 係佢懶得搞
東廊入東隧都識得拆開第二條線啦
鵝頸橋咪跑馬地上橋之後拆線

初初揸果陣唔想做快線L,用最左條線，行行下比佢逼走我轉彎走
咁又要用10分鐘行返岩

講到底呢個方法好鳩，又畫得核突，證明佢個系統幾廢，做唔到分行車線

認住呢啲燈箱
當初唔知有咩用
有時差啲入錯線
之後就識睇呢啲燈箱

喂唔係喎，啱啱 check 啱咗，前排國際新聞有報改咗啲嘢，或者 update 咗

兩個都fail

講緊 Apple Maps

馬場位掉頭上橋
或者去灣仔運動場果邊轉返入告士打道排隊

真試過一次西隧過太古，係東廊入錯線係東隧返轉頭 嗰下勁撚燥

上橋冇得cut右咩

反而覺得新界區先係大佬可能揸慣港島，係九龍新界的大型十字交匯處，如界周圍無車真係好驚入錯線

Ching 你筆試點過

無得cut,除非硬cut雙白或好似波叔用巴士線

想當年第一次去揸去港島返屋企都係咁比google map fake鳩咗，最後去北角食埋宵夜先再紅隧走

最右線要係皇后大道東/跑馬地上先入到

成10年都未改返好...

我會熄鬼左佢把死人聲
淨睇指示都夠

灣仔老銅一帶入紅隧應該得3個行法
1. 皇后大道東上堅拿道天橋
2. 馬師道天橋灣仔運動場出告士打道
3. 興發街出告士打道上U橋 （最慢）

啲路口冇預告牌真係好痴線，永遠啲車就多閪到遮住地面啲標誌。

去書局買本駕駛地圖

呢個真
平時坐fd車教佢點行點行，但成日都方向啱不過入錯線

利申: 冇車牌

係啊，但係佢指嘅街口唔係你面前呢個然後就早轉咗

如果非職業司機純粹記自己出入開既路線其實好快攪掂，如果真心想熟路既就考個的士牌做下替更的士狗，比客屌下再由唔同起點去下唔同終點就好快熟大路既主要出入口同地標
其實主要係識睇路牌同知唔同路牌/地區點劃方就基本上去到附近嫁啦

利伸：做過替更一年，一星期玩一日，而家基本上唔係太偏僻都識路。

最重要嘅行錯咪行錯
千祈唔好緊急轉彎
好危險。行錯嘅話一路直去。
穩定返你自己嘅思路先至再去判斷係邊個街口出
安全為先

完美U turn 返九龍

最正係GPS叫你由最左連cut兩條去最右

大燈口位根本要早100米整依隻牌
成日去到停燈位先見到地線唔啱行，好多時d車又遮住

有D路唔係成日行

到左通晚好似好認咁

有時諗個條線點解咁多車都唔cut 定線，一cut 就瀨晒嘢，就會明白愈多車反而愈要跟隊

我都堅持唔用高德終於見到朋友啦

我教人咁教 用自己方法
參考古人方法
古人出發前 打開本香港地圖睇
現代人
姐係我哋
就係出發前 開Google map
點用

起點 終點 用Google map 模擬路線
之後用放大 睇可以自己拉一次地圖 去到分岔口 就望street view (不能作準 因為會改道）
如果高速公路 識讀出口碼 及路面線路 例如雙白 出停
仲有 請打開黃書 睇交通路牌說明 配位stree view 了解 單行線 只準轉左/右 讓停入袋 及出口準備路線
最後 用腦記住路線 出入口風景 路牌

駕駛 用Google map 配位發聲 留意出入口位置 距離 同埋 入線

行多兩三次 睇多幾次Google map street view
基本上 你唔洗靠地圖
九龍我就比較熟 特別西九 到荃灣
東九就只有慈雲山唔熟
新西 北區 我就會咁樣睇一睇啲未去過或好唔成日去確定
港島就以前返工就睇一睇地圖 記實唔用map 導航

就係咁囉 大致上 記得
同埋坐巴士會望風景 記路線
最緊要 學睇路牌 同指示

外國就驚miss個路口直踩到下個省，香港驚春咩

唔用高德 用Google map.
識用根本唔會覺得佢廢
出口號碼 咩線路
新路線 就學睇路牌
靠個Google map 高德都不及學睇指示同路牌
唔同指示同路牌水鳩你咩
路牌幫你七八成到達終點
唔識睇路牌 不如勸該位人士 重考啦 唔好害人
目眼見成班人 入隧道 去撚到autotoll 即扭去人手收錢 根本係一條on9 地方咁柒多個autotoll logo 仲要跟住行 智障都有個譜 撞咗我又claim 鳩你 你就肉赤到死老豆咁款 仲有新舊迴旋處呀 你係長車巴士大大架就話細迴唔用內線我都當你合理 屌你你兩個出口出新式同我行內線啦 你行外線托柒咩

屌 離晒題

咪行慢線 記住出口號碼
呢啲唔會改

我只係覺得好fake，明明條路係轉左，route 條路都係轉左，成日無啦啦去到個路口講句turn right 真係黑人問號

Google map 係撚日u turn

不過佢模擬出嚟嘅路線我唔睇 我只係拎嚟睇street view 反而一路行 係我鍾意行乜等佢拋個新嘅畀我

最on9係見到塊牌已經雙白唔俾cut

第一次揸唔小心跟住巴士 去到cut位先見到地下啲字 嚇撚死

最緊要部車有油
有油點錯點兕都總會走到

1. 皇后大道東上堅拿道天橋

當係時代廣場車場出來應該去皇后大道東
去到第一個燈口靠左U turn上橋入紅隧？

當然你都可夾硬響AIA舊位調頭

Waze 都唔錯

係

而家通常唔熟路就跟機
慢慢排好過打尖行錯

呢個真
行錯咪行錯
條條大路通羅馬㗎嘛

好憎d炸彈行錯路都硬cut出嚟 我不嬲行錯咪照去 又唔會死